练习 1.42
================

对于表达式：

::

    ((compose square 1+) 6)

要计算出值 ``49`` ，这个表达式应该执行以下计算序列：

::

    ((compose square 1+) 6)

    ((lambda (x)
         (square (1+ x)))
     6)

    (square (1+ 6))

    (square 7)

    49

也即是， ``(compose f g)`` 的展开式应该为：

::

    (lambda (x)
        (f (g x)))

为这一模式赋予一个名字，得出的就是复合函数的定义了：

.. literalinclude:: code/42-compose.scm

测试：

::

    1 ]=> (load "42-compose.scm")

    ;Loading "42-compose.scm"... done
    ;Value: compose

    1 ]=> ((compose square 1+) 6)

    ;Value: 49
